\section{SONUÇLAR VE ÖNERİLER}

Yapmış olduğum uygulamada gözlemlediklerime göre şu anda tüm sistemler sadece node.js ve NoSql yapıları kullanılarak oluşturulmuyor olsalarda önümüzdeki 4 - 5 sene içerisinde geleneksel format yavaş bir şekilde bırakılarak yerine yenilikçi metodlar gelecek gibi görünüyor. Uygulamayı Node.Js'le yazarken gözlemlerime göre php ile veya diğer geleneksel teknolojilerler uygulama yazarken ölçeklenebilirlik sorunu ile karşı karşıya kalıyoruz. Bu problemin üstesinden klasik (geleneksel) yöntemlerle de gelebiliriz ama bu bizim için daha maliyetli bir yaklaşım olur. Bunun yerine hızlı ölçeklenebilir bir yapı olan Node.Js kullanmak daha mantıklı ve maliyetsiz bir yaklaşım olacaktır. Bunlara ek olarak benim kullandığım yapının daha güzel bir şekilde kullanılmış hali bulunmakta buna \textbf{MEAN} diyorlar.
Mongo, Express, Angular ve Node teknolojilerinin birleşmesiyle dinamik web uygulamarı yapmak için üretilen stack'leri anlatmak için kullanılan bir terimdir. Mean.io adresinden geliştirilmesi devam eden MEAN stack haricinde farklı MEAN Stack implemantasyon bulunmaktadır. 
MEAN stack kendisini bu ünlü 4 teknolojiyi buluşturan bir Framework olarak tanımlamaktadır. Bu yapının ortaya çıkmasındaki neden de yapılan yapılan back-end uygulamaları daha modern bir şekilde kullanıcıların önüne getirme ihtiyacıdır. Web uygulamarında view katmanı JavaScript ve UX kavramlarının gelişimi ile giderek farklılaşmaktadır. İşte bu noktada MEAN yapısı bize sağladığı back-end yapılandırmasının yanında Angular desteği ile kolaylık sağlamaktadır. Kısaca bu uygulama için kullandığım teknolojiyi yaptığım araştırmalardan yola çıkarak en doğru ve kesin sonuç olarak görüyorum. Server-client arasında sürekli ve çift yönlü etkileşim olan uygulamalarda kullanılmasını tavsiye ediyorum.